為左咩，讀藥劑？

《第三回：為左咩，讀藥劑？》

我相信剛經歷左放榜嘅中六同學仔，應該係最體會到要揀讀咩既掙扎。你有N科5**嘅，恭喜你，考得好嘅你當然可以任揀，但相信要係掙扎中作出抉擇嘅同學仔應該係佔大多數，可能你係爭一分先到lower quartile又想搏，又怕所揀嘅科無前途，讀asso又唔知邊間易駁返上ugc degree，爭少少又心思思想retake/repeat去搏下，又諗緊雙修asso同retake有無可能，我有學生更誇張地已經考慮到技術移民咁遠嘅事，但我明白到咁係無可厚非，只係因為而家香港嘅氛圍確實會影響到每一個同學仔所作出嘅選擇，係社會嘅錯，係我地嘅錯，因為我地大人無為你地去守護好我地嘅家，係我地走得太後，政治覺醒太遲，對唔住。

而嚟到今日，相信中六同學仔JUPAS都已經搞掂哂，asso/hd都已經留哂位，作好左自己嘅選擇，之後就係等放榜/開學。入到大學嘅就等reg day，報ocamp；讀asso嘅就等開學爆seed爆4升返上u；讀HD嘅就為自己工作鋪下路；諗緊retake/repeat就要問清楚自己係咪真係捱得到（我有retake過，想搵人傾下都可以pm/dm我）。

唔知你地最後係點落決定呢？係興趣定前途行先？定你既興趣本身就有前途咁美滿？而我更加想問嘅係，有無人擺左藥劑係band a？擺左嘅你，應該一係唔知自己想讀咩，又或者係滿腔熱誠想係藥劑界大展拳腳。前者同後者我都好佩服你，因為唔知道前景係點你都夠膽擺係band a；後者就仲勁，因為如果你有留意新聞，了解到而家藥劑行業嘅競爭咁大，藥劑師可能都要失業，都仲揀藥劑，你一定係好愛藥劑。

咁我究竟係屬於前定後呢？相信我個名已經答左你。咁你又會諗，點解我講到藥劑行業好似好唔掂，我都繼續去讀？而家嘅中學一定會講生涯規劃，而我當年其實係無人會講（可能老師講嘅時候我訓左），而係《第一回：引言》我都提過下，其實當時我剩係得化學讀得好，所以我目標就係大學讀化學或者讀藥劑，最後成績唔夠，所以就揀左前者。唔知鍾意讀化學嘅你，尤其係有機化學（organic chem）嘅你，會唔會好鍾意見到d好複雜同大舊既分子（molecule），覺得好好玩，而藥劑係人都話chem要好叻先讀到，所以先會咁吸引我去讀，一粒藥就可以係人體裡面發揮到功用，頭痛食粒必理痛（panadol）就得，對我而言，簡直係著哂迷。

由一個老師，變成一個藥劑學生，要跳出安舒區當然係唔容易嘅事，心有時都會覺得好累，但好彩都有不少同學係第二學位（second degree)入黎讀藥劑，都會叫做有個伴，而其他同學都好易相處，仲會照顧身為「超齡學生」嘅我，真係好感謝佢地。

咁點解藥劑咁唔好景我都要入黎讀？係我既夢想
係咪富二代唔憂生活？唔係，所以返part time返到傻...
唔驚搵唔到工？條路自己揀，XX唔好喊
有老師唔做去讀藥劑咁搏？你人生唔會有好多機會去追夢

我身邊同齡嘅朋友，都不少係買左樓，結婚有埋小朋友嘅都不計其數，而都有好多係話自己根本唔鍾意而家份工，只不過而家返唔到轉頭，為生活同家庭都無辦法，我絕對認同而且好尊重。我之前曾經睇過一段短片，係問一班臨終病人佢地最遺憾係咩，你又估下佢地會講咩，可以留下comment，睇下你地會唔會有佢地嘅覺悟。

香港有關藥劑既fb page同ig都真係屈指可數，其實只係想分享下讀藥劑嘅點滴，亦都想知下巴打絲打點睇藥劑學生或者藥劑師既工作，同傾下點樣可以令藥劑行業做得更好。如果想知多d同支持下，可以like以下個fb page

同 follow ig

巴打留個tg我add你？

有無巴打絲打可以分享下點睇讀藥劑或者講下藥劑師係你地心目中既形象係點？純粹想討論下

Ive藥劑

巴打有無識人讀過？？？
利申：很久很久以前差d入左

聽日in

巴打in咩？預祝你成功先

HKU pharm 多謝巴打

In完可以返黎些牙下
不過收得好少人

……見到呢個po好想喊

巴打咩事咁感觸

🤑
唯一理由

見到D人失業好想喊?
利伸 日日都喊緊+同行唔同職

入到HA可能係
其他醫療行業唔係仲穩定咩

巴打又係同藥有關
咩職咁大鑊

咪提 唔好問 唔係精英中既精英讀任何同藥有關既行業只會係死路一條
除非讀完甘心搵得18K UP既細公司

中三開始就已經好想入藥劑，專登揀埋chem bio死谷爛谷（本身理科底好差想讀雙史）
到DSE終於考夠分，但果陣瘋傳藥劑爆煲、畢業做唔到pharmacist要做dispenser，掙扎左成日，最尾含淚放棄左依家好後悔當日冇揀藥劑

屋企人成日話入唔到係命定，但我好清楚係因為自己on9企得唔夠硬，當日動搖左如果可以再揀我一定會揀佢

乞食都冇所謂，橫掂窮開
若笑著吃苦也餓不死

最勁係有個師兄係香港讀完PhD之後去左MIT做關於cancer drug既postdoc
其他都好少入lee行

我以前係諗住第時家庭經濟穩定先再去讀，但又會諗自己到時都應該無心無力去再讀
如果情況許可，巴打都可以再試

搵唔到錢 發唔到達 邊有人做 你師兄一係讀得差 一係屋企有錢唔休做

所以為左將來，721見啦
希望第時有機會讀得番

而加2樣一齊爆 唔洗喊 你冇入黎係正確 又開唔到工 不如唔好讀去做垃圾公司姑娘/文員 12K一個月 準時收工 廢青人生

巴打咁嚴重

我最尾去左nursing
哎，香港真係好艱難，連醫療類都會爆煲

咁我就唔知佢家境點啦
發達應該難d，但應該餓佢唔死

當然
支持巴打第時有機會讀返

唔好諗多左 其實只係公私家冇錢請 實際入面做撚到仆街但都唔請人 由頭到尾根本冇爆 只係冇錢請冇位TRAIN人
你讀護士係正確 唔休做

唔係話藥劑飽和咩?
仲有IVE 個d 好似叫配藥xx (廿年前記憶)

屌，咁仆街架咩

睇你都未畢業
準備好做到殘哂未 由態度好好變西撚到仆街 差在未爆粗

殘開冇所謂

我有好多nursing朋友做到咁上下都好似想行開下，搞下其他野

我地個垃圾政府唔起埋d人工島同配合大灣區，撥返多d資源落醫療，香港人就唔洗咁慘

競爭大難搵工係真，IVE就係配藥多。
不過巴打覺得香港藥劑形象點？

Ive藥劑可以去藥廠做

我唔識喎。不過我有個小學同學中大藥劑，當年好似28分hkcee,入左醫院做，之後讀左master. 呢家應該幾好。(唔可以講太多，唔係會知邊個)
另外一個Ive 既，幾年前先升左做所謂既師父(其。實我唔係好識佢地d term)，生活唔錯啦。

但我聽佢地講，醫院己經請少左人。

巴打咁chur記得要定期睇下醫生驗下身

多謝巴打補充
但巴打覺得香港藥劑既形象點？

的確，早期入既，個景好好多，係近年多左學位，加埋回流，又無辦法醫藥分家，先會請唔哂藥劑畢業生

一日醫藥分唔到家，一日冇得同外國比

巴打你係支持醫藥分家？

Medic,牙醫抵讀

IVE 係叫配藥學HD
出黎做配藥員
師父係指高級配藥員 or 總配藥員
同事間有時I會以師兄弟或師姐師妹互相稱呼

當年爭啲揀左藥劑

不過太少位驚佢地唔收我就放棄左

為錢途真係唔好諗藥劑

中大藥劑已經成為普通科啦

老實，見好多台灣讀藥劑既都返左香港考到牌
但真係有咁多需求?

咁都唔叫發達？ 唔係都一二百K一個月咩

藥劑我認同係專業 亦覩係不可或缺既一行

但比較underrated

無醫藥分家 依行好難發蹟

仲有有咁既分唔讀Dentist /次一級PT OT RD 真係對藥劑好有熱誠

以前年年都三條A 高分過medic的

Medic就當然，不過感覺牙醫係更加穩陣又無咁辛苦

認同，純為錢真係唔好揀藥劑

Sad but true

去台灣既時候，問過一間藥妝店既駐場藥師，佢話台灣都係一般，佢有d同學係香港過去讀，就會返香港，始終香港人工係佢地double

而家就應該低過以前好多，以前入得pharm就一定入得medic

台灣醫生起薪都只係2萬港紙，香港一個en都唔止
藥劑師搵鬼做咩

咁我就唔知啦

其實你地local graduate 有冇認真同大學bargain 下點解要收咁多學生

藥劑系唔應該無恥到為Ugc funding 養自己人就由得畢業生去死 由業界沉淪

學系有責任亦應該同ugc 傾下 解決方法

咁巴打你平時有無試過搵藥劑師？
因為我都想問下大家對藥劑師既形象有咩感覺
之前暴大有個真係唔讀medic讀pharm

唔好再叫人讀藥劑啦，一日未醫藥分家根本已經慢慢摺
大學又唔肯cut位
前途來講呢行簡直收得皮

台灣藥師搵大概萬五港幣，但計返物價，其實都算好洗

我無辦法代表所有人，亦唔知佢地有無傾過
但我認同巴打講既第二點，身邊同學都有咁既睇法
而我個人黎講，我覺得關鍵係業界都唔夠團結，公同私家無辦法好似醫生咁團結去維護自己利益

啱，所以我都叫人諗清楚先好讀
但巴打覺得醫藥分家最大既阻力係邊？

咁講lah 其實school收幾多人都唔到我地學生插嘴 同埋都唔知佢地policy係點
山大17收少 18又收多
一大就17 18都收得少

同埋都同意巴打 業界內唔同協會好大分歧 變相影響成個行業發展同就業機會

小道消息係山大17係意外收少左，其實係想同18差唔多

但巴打覺得醫藥分家既阻力係邊？

阻力係HA高層太腐敗 話事既係醫生 唔放權出黎
無好似外國咁藥劑師執業後可以讀上去 independent prescribing

你向果邊賺錢果邊用

你咁計，美國睇香港夠好低薪啦

台灣醫生做PGY係咁上下價
年薪30萬港紙左右

美國做postdoc個薪水唔高的
行情價年薪4萬美金

美國做電腦賺錢好過

日本做醫生，新仔都係咁上下價
東京大學醫科畢業都係咁低薪
甚至有人要做義工，no paid houseman

專業工係香港先咁好paid

人工double
樓價triple triple

話說，香港有印度大學畢業既印度人物理治療師開緊工
唔講中文的，剩英文

英國一個FRCP月領6萬7萬

仲有，唔洗擔心大陸物理治療師搶香港既飯碗
因為大陸醫療系統原來係無呢樣野的
佢地大學無呢科的
相反，大陸仲好喜歡高價請出面既物理治療師返去做高級醫療
原來大陸既醫療系統係如此殘缺不堪
佢地既觀念仲停留在物理治療就是按摩

其實改小小都套得入返nursing
唔好諗多左 其實只係公家冇錢請 實際入面做撚到仆街但都唔請人
冇錢請冇位TRAIN人

大把fg俾人扔去Medical 入面班senior都冇時間train人 頂唔順走既都唔少

港式管理

好過藥劑連工都開唔到 唔好話比人掉去邊到邊到

返返香港就正

點睇加拿大PT同醫生人工

好似都好高下

問一個加拿大local話
大概30歲通常會有
PT: Canada dollar 200-300k/yr
醫生:Canada dollar 400-600k/yr

扣完income tax
我發現都有
PT: HKD 65K-90K/月
醫生:100-145k

PT entry-level 平均都過3萬hkd
所以加拿大醫療人員收入都算高bo

push

平時prof 同學生扮fd 扮師生關注良好
背後為左funding 為左升職 為左份工
就出賣學生 浪費tax payer 金錢去train班社會唔需要既藥劑師

你地應該同班沽名釣譽仆街反台啦

咁樣每年收3倍學生 就算政策小修小改 請多幾條友
成行只會一路衰落去

樓主讀完之後移民美國發展就是

如果你話行業問題好似中醫過剩咁係歷史問題咁
都算

但呢個完全係幾年內突然既 人為災難
完全冇評估過業界承受能力 就由得政府拍版
學其他allied health profession咁狂加學額

D prof 見到突然多左咁多funding 笑到見牙唔笑眼
我又升職 又tenure 又加人工 理得你地死
個個自肥 完全冇人想撥亂反正 挽救呢個慘況

我屌撚哂你地藥劑系既prof

無

我以前有個學生讀medic，移民美國就quit左，去到讀CS

不過英國藥劑師嘅地位同醫生一樣，一份工作除左搵到錢，滿足感都好重要

我覺得街房個作用亦都無用盡，一黎形象感覺普遍差，二黎香港唔同外國，外國藥房一定要藥劑師負責同經營，而香港就係自由經濟，無得咁規定，藥劑師係打工，無得say no

但加拿大既物價同醫療行業既就業情況如何？
巴打知唔知

巴打都係自己人
但最慘係社會唔係唔需要咁多藥劑師，而係藥劑師既職能發揮唔到
我地個比例係仲未符合世衛比例

我諗去美國真係唔易
同埋好難同當地人爭，不過詳細巴打知道可以講多d

外面吃好貴下
但自己煮就同香港差不多,可能稍微高d

租金冇香港咁誇張(講緊同一個size)

加紙的角度, 好多日用品都好平, 通常都幾蚊, 雖然比較香港就貴好多(in term of HKD)

non local 睇醫生好貴, 所以要買保險 (基本上都算必要消費)

醫療好似PT 醫生都ok好就業 因為加拿大醫療人都唔係好足夠 而且PT同mbbs又係master/doctorate degree

不過外國人去加拿大的情況我就唔清楚

希望有巴絲賜教

聽d大粒佬分享，之前政府係有講過點解唔贊成醫藥分家，係因為藥劑師唔夠

結果而家多左人，但又做唔到醫藥分家，結果近幾年就爆哂煲

funding多左，養到多d prof./lecturer係事實，唔夠人就到佢地失業，唔係你死就我亡

其實香港讀medic都可以向美國做醫生
考USMLE就是

咁巴打既醫生家人又點睇藥劑師？

你考左個牌先講啦

同意
PT都好低
外國PT 同醫生基本上冇分別
可以自己diagnose, prescription
唔洗referral

外國正常大病先去睇醫生

普通感冒發燒 可以自己去pharmacy
普通眼睛問題 自己揾optometrist
如果發現大問題 都可以refer去睇眼科醫生

外國醫生去加拿大好難有intern位，以致拎唔到牌

香港行頭係咪真係好唔掂
有fd 英國U 讀chem + master pharm 返黎搵左大半年都係得幾份18k offer
之後用左一個月就搵到英國工, 35k

返香港托撚咩
貪香港政治環境好?

外國可以做專業人士就快走啦
有得走我都想走 好想去加拿大

外國做專業人士冇香港咁好賺

香港人係咁架啦
走唔到既人心水清過走左去外國既人

額 我都明有d掙扎
但香港樓咁貴
賺到錢又點 一次過比地產商收割

其實我好中意香港
除左政治環境同地產問題之外

請問樓主年紀大約是多少？

我睇過VTC個網，佢有兩個HD同藥有關，一個係藥劑科學，一個就係配藥學，前者好似係新開，後者好似由我讀書開到而家，都係聽出黎做配藥員同藥廠多

咁絲打覺得點解藥劑係甘心定無奈地被牽制？
同埋覺得社區藥房感覺點？
Local pharm個景係差，只係無機會發揮

配藥係由以前3年制嘅TC 以前舊嗰批ser入左政府都係邊做邊讀 演變依家2年嘅HD btw就業率一定高過藥劑科學

咁巴打有無試過係加拿大睇藥劑師？
個感覺同local有咩分別？

佢話其實唔係太鍾意medic，所以先唔繼續讀

啱，不過都想聽多d巴打俾既資訊
利申：無諗過移民去美國

市民係由細到大都習慣左咁樣？
咁你覺得作為香港人，如果真係有醫藥分家，市民會點睇？

香港 master pharm又拎唔到牌，lead r&d 又要PhD

巴打係香港定外國做野？
香港既政治環境

<30啦，不要問了

Non jupas 入？

係無奈嘅 一日未醫藥分家 都唔會好似外國咁 見到好多呀化都好灰 讀完出黎都係想幫人啫 但係好似 變咗做business咁 我個人睇法啦

社區藥房都係睇你係做正規定係走灰色地帶嗰啲 正規嗰啲幫人問症配藥 都算係幫到人嘅 但係多數都係牙痛傷風感冒 s3藥都好少見啦 最多都係一星期幾張prescription

新式藥房係想改好個朵 做返好個image 但咪又係要啲「黑房」幫你tran走就快過期嘅藥 所以其實好 諷刺～

灰色地帶嘅街房更加慘 出面幫櫃亂出藥 你都要扮睇唔到 喉嚨痛都要出steroid antibiotics 真係睇到都眼火爆 但係又可以點喎 人工就係包埋你嘅 啞忍

Take DSE入？怎過interview?

我聽d speaker分享香港藥劑史既時候都聽過下，以前有d係政府保送去外國讀，之前都係邊做邊讀

係

絲打都係同行？

我都好少見到有配藥，有次陪朋友去，都係d頭櫃幫櫃負責，都係一般小病痛。但估唔到新式藥房都要咁

我都知好多踩界既街房，啊化打份工係無聲出，個配藥室都係裝飾用

用以前公開考試同1st degree成績報
都係group in，自我介紹，問左d關於藥劑範疇既野，但點過要問返個prof

同行呀 新式藥房都身不由已 唔做冇prescription嘅客生意 咁又要諗下keep左咁多s3藥 又點散走啲貨呢～唔keep又唔得喎

而家都好似都唔多藥房係藥劑師自己有份，要企硬無prescription唔賣，就真係要俾到市民好大信心，先可以令佢地普通傷風感冒係睇藥劑師而唔係醫生先

btw，絲打係做咩sector？

PT 一定無200k-300k, 100k稅前都唔知有冇
一般家庭醫生gp 就大概200k, 因為政府有限可以收幾多病人

利申Vancouver

依個唔講啦 行頭咁窄不過都算係新式藥房留過腳毛 好多街坊會嗌左藥劑師做醫生

開藥房

咁巴打覺得點解外國有醫藥分家，但醫生又搵到食？
又唔會好似香港咁反對？

佢地見到白袍就一定會嗌醫生
不過有時見到d公公婆婆去配藥，佢地都唔會理前面果個係咪藥劑師

其他國家唔熟， 就加拿大嚟講，國民睇醫生免費所以係唔係都睇咗先。普通醫生睇一個病人同政府收返好似 $30CAD咁上下， 所以會極速睇症。政府又cap 咗可以睇幾多病人所以好多都快快收睇晒之後就收工，唔收新症。

醫藥分家好似已經好耐下，唔知之前有冇嘈過

聽講依幾年asso 爆gpa 入得返中大 pharm 唔知堅唔堅

以前公開考試成績仲valid? 唔係幾年就過期架咩
可能你1st degree 成績好勁

香港呢大學？

thanks巴打分享
咁巴打覺得果邊既藥劑師點？

咁我就唔清楚
但近期好似有單新聞係件咁既事

佢仲count我，咁就應該係valid掛
1st degree不提也罷

Local U

巴打願聞其詳

PLAN緊下一年讀Part Time配藥學HD。
睇落白英奇好過IVE，但IVE喺葵涌地方就腳D

只係識得拍埋的維穩鳩片 完全係視行業情況

Research pharmacist?
Academic pharmacist?

真係黑人問號
人唔笑狗都吠

可能個pt student吹大左
其實稅後3-4萬hkd 在加拿大 算高定低收入

都唔知點解好多人成日覺得台灣物價好低
係得食野平，市中心交通方便既樓一樣好貴
D國際產品好多仲貴過香港，台灣製造既電子野台灣人自己都買唔起
仲未計一年去幾次旅行
同埋美國發達城市人工計埋稅唔係高香港好多架咋

去得外國就預左過鄉村生活
同埋
台灣樓再貴都無香港咁貴

至於去旅行，台灣本土已經大把野玩

最幣美國物價便宜過香港好多呢

你向美國做電腦，人工吊打香港
你向美國做低端人口，人工都係吊打香港
你向美國做金融業同香港比可能就蝕底

算OK啦
加拿大人平均收入大約30萬港紙，除開約25,000
香港人平均收入其實都係咁上下（唔係中位數呀）
咁3-4萬係香港都算係OK收入，自然係加拿大都算OK

但係你未計香港係PT起薪都已經3萬

好勁 推一推

租樓比香港便宜

咁誇張 相對地香港做醫療人收入水平是不是高過加拿大

我都有個學生讀緊白英奇，不過邊間好d就唔知，比較唔到
不過自己覺得學到野重要過就腳

巴打好大怨氣bo
咁你覺得藥劑學生同藥劑師可以做d咩？

咁係因為我地搵香港人工跟住過去洗
同埋台灣又包好多地方，例如台北、台中、高雄
台北交通係堅貴，樓都貴左好多，但台中頭十公里既巴士都唔洗錢，而樓價個cp值真係高過香港好多

巴打係果邊生活？？
可唔可以講下果邊既醫療係點？
藥劑師既情況又係點？

轉行囉.....向現實低頭....點同呢個仆街政府鬥

有工開你就叫"藥劑師"
冇工開你只係"失業"

咁巴打聽日一定要一齊企出黎，支持五大訴求

巴打係等放榜？係就祝你放榜成功先

藥劑師比人印象咪醫院果d執藥仔囉，識既人就識分，唔識既咪當藥劑係狗

藥劑收分就神科，到真係揾工就變普通sci, 慘過狗

勸各位dse雞咪撚比藥劑師個名呃，你頂多去屈人寺做cs位答下d客問題，以藥醫人拎成功感？sor, 唔論到你，開藥都係醫生開，關你撚事

其實正路既
美國IT真係天堂
發達都有可能
自己又有份改變世界

我見手術室果班好似唔算太忙?

我覺得其實係慣性
香港唔爆大鑊啲野都唔會改
好似物理治療到今日都唔可能自己收症

POLY出左本書講"醫學霸權與香港醫療制度"
可以睇睇